\countersetBsp
\begin{exmp}\label{exmp:abl}
Seien unsere Prämissen 
$ \jjA{A} = \{\,\jimpl{\jimpl{A}{B}}{A}, \jimpl{A}{C}\, \}$.
Wir werden nun beispielhaft zeigen, dass 
\jjA{A}\jjAbl\jja{C}.
Dabei werden wir die Folge der Ausdrücke, die \jja{C} 
aus \jjA{A} ableitet
zeilenweise untereinander schreiben.
Rechts neben den Ausdrücken vermerken wir, 
weshalb er abgeleitet werden darf.
\begin{proof}
 \begin{align}
   \label{ex:abl1}
 &\jimpl{\jimpl{A}{B}}{A}  
 &&\jref{defn:abl2}
 \\
   \label{ex:abl2}
 &\jimpl{\jimpl{\jimpl{A}{B}}{A}}{A} 
 &&\jref{defn:abl1} \text{, es ist Axiom } \jref{PCI.A3}
 \\
   \label{ex:abl3}
 &\jja{A} 
 &&\jref{defn:abl3},  \jref{PCI.MP} \text{ mit }
 \jref{ex:abl1} \text{ und } \jref{ex:abl2} 
 \\
   \label{ex:abl4}
 &\jimpl{A}{C}
 &&\jref{defn:abl2}
 \\
 &\jja{C} 
 &&\jref{defn:abl3},  \jref{PCI.MP} \text{ mit }
 \jref{ex:abl3} \text{ und } \jref{ex:abl4} 
 \end{align} 
\end{proof}
Damit haben wir
\jjA{A}\jjAbl\jja{C} bewiesen.
Weil die Ausdrücke \jja{A}, \jja{B} und \jja{C} völlig allgemein sind
(sie können für ein \textit{beliebiges} Wort aus \jlang\ stehen),
ist dieser Beweis auch Beweis für
$ \{\,\jimpl{\jimpl{a}{g}}{a}, \jimpl{a}{r}\, \} \jjAbl \jja{r}$. 
Genauso ist es ein Beweis für $ \{\,\jimpl{\jimpl{\jimpl{G}{h}}{B}}{\jimpl{G}{h}}, \jimpl{\jimpl{G}{h}}{Q}\, \} \jjAbl \jja{Q}$.
Wir können für einzelne Ausdrücke \jja{A}, \jja{B}, \jja{C},\ldots\ beliebige andere Ausdrücke einsetzen, solange wir es an jeder Stelle tun, an der sie stehen.
Die Wortmenge über die wir reden, wird so höchstens verkleinert oder sie bleibt sogar unverändert.
Die Aussage \textquote{\jja{A} hat die Eigenschaft E}
enthält alle Aussagen, bei denen wir 
\jja{A} durch einen anderen Ausdruck ersetzen.

Außerdem merken wir an,
dass wir auch für alle Ausdrücke in den Zeilen 
\jref{ex:abl1} - \jref{ex:abl4} 
bewiesen haben, dass sie aus \jja{A} ableitbar sind.
\jjA{A} \jjAbl \jja{A} können wir 
zum Beispiel mit den Zeilen 
\jref{ex:abl1} - \jref{ex:abl3} 
beweisen.
\end{exmp}
